Ette tuli Jaak Ainson ja kaebab et Holstre kogukonnakohus 7"Juulil 1878 Nr. 258 al mõistnud on, et Johann Mägi temale aasta palk tagasi maksnud pidanud wiimne seda mõistust weel aga weel mitte täitnud ega temale ühtegi maksnud ei ole.- Kaebaja palub nüüd selle endise kogukonnakohtu otsuse täitmist.-
Kui nüüd protokolli raamatust järele waadatud sai oli säält näha et siit kogukonnakohus 7"Juulil 1878 Nr. 258 all kül mõistnud on, et Johan Mägi Jaan Ainsonile aasta palga tagasi maksma peab selle palga suurus aga mitte nimetatud ei ole.- Seepärast sai Kaebaja Jaan Ainsoni käest täna küsitud kui suurt palka tema nõuab mis peale see wastab, et Johann  Mägi käes endisel aastal 10 wakamaad põldu pruukimiseks olnud ja kui nüüd iga wakamaa rent aastas 5 Rubla peale arwatud saaks siis tuleks kaebatawal temale 50 rubla tagasi maksta keda summa kus aasta palka tema, Jaan Ainson, ka nõuab.-
Johann Mägi wastab seepeale et temal palga asemel 6 wakkamaad tõeste pruukimiseks olnud.- Tema ei taha Jaan Ainsonile ühtegi maksta.
Kui nüüd siitpoolse otsuse andmise järele mis juba ammugi õiguse wõimaliseks saanud Johann Mägi Jaan Ainsonile aasta palk seepärast tagasi maksma pidi et ta selle teenistusest ilma ülese ütlemata ära läinud, selle palga suurus aga aastas tellitud 6 wakkamaa rent a´ 3 R. 50 kp. 21 Rubla on sellepärast sai 
Mõistetud: Jaan Ainsonile 21 Rubla kui aasta palk tagasi maksma.-
Kui eesseiswa mõistus kohtukäiatele kuulutatud ja needsasmad Appellationi Formaliadega tutwustatud said, palus Joh Mägi Appellationi mis temale ka lubatud ja antud sai.
Astus ära pääkohtumees Peter Jaanson ja tema asemele kohtumees Abram Hansson.
